突發！穆迪調低香港政府長期信貸評級下調至Aa3

穆迪調低香港主權評級

信貸評級機構穆迪投資將香港政府長期信貸評級下調至Aa3，評級展望調整為穩定。

2020-01-20 20:37:20 RTHK

我小學畢業，有無識野既巴打解說下順手文宣出去

幫下推好消息有無人解說下

睇吓用咩原因，政府多數賴落示威活動到

我記得佢四個月先調低過，之前穆迪有屌過中港融合有好大影響

即係好定唔好？

四個月前：

就評級機構穆迪今日（九月十六日）將香港信用評級展望由「穩定」轉為「負面」，但同時確認香港長期信用評級在「Aa2」，財政司司長陳茂波有以下回應︰

「穆迪基於香港財政穩健及外匯儲備豐厚，有充裕的緩衝應對目前的困難，確認香港的長期信用評級為『Aa2』級，即第三最高級別。不過，我們不認同穆迪以近期社會事件或削弱香港制度優勢為由，將香港的評級展望下調為『負面』的決定，並認為其推論是欠缺事實根據。」

「穆迪憂慮香港與內地更緊密的聯繫，可能削弱香港的法律和監管制度以及政策有效性。我們必須指出，自回歸以來，實踐充分證明《基本法》為香港特別行政區落實『一國兩制』和保持繁榮穩定提供了堅實的保障。特區政府會繼續堅定地落實『一國兩制』的方針，遵守《基本法》的規定，這是香港社會及經濟持續穩定發展的最重要基礎，不容動搖。」

Anyway從結果論嚟睇點都係好事

但評級展望又由負面變番穩定

四個月前：穆迪憂慮香港與內地更緊密的聯繫，可能削弱香港的法律和監管制度以及政策有效性。

好消息黎
香港政府D債券又要俾高D息口
集資cost又升
又削弱做白手套功能

btw moody收到咩風 定追返之前標普降既幅度

推
----------------------
香港獨立 唯一出路

有無巴打賜教

穩定地負面

咁評級展望由負面變穩定又點解？

定到FFFF10啦

認真？我其實唔太睇得明

降級但係展望由負面轉做穩定

再降

唔通真係穩定地負面

HSF 無跌過

HongKong Tribunal
Independent and international inquiry

Push

A-變B+嘅概念？

評級展望=將來個級別走勢，係有影響但係係D預估會跌既影響
評級跌係即刻會跌
調整返做穩定係因為今次跌完 覺得短期內唔好再調低

唔係話HSF反映唔到香港情況？

因為已經跌咗一個grade，預期會有一段時間係依個grade

之後aa2 負面咪姐係預告會降級

而家真係降左aa3 咪穩定觀望住再諗

利申：唔撚識純粹字面意思

所以對攬炒黎講係好消息啦？

對投資者黎講降一級好似已經好撚大獲

等專家解釋

推學術討論

結果可以更靚，繼續擴大黃色經濟圈

港府開始中共式回應

好似係抵壓品 價值改變 影響利率

呢個四個月前架啦估唔到真係調低

明白好消息

攬炒

跌左一級係真係實在要俾高D息口
港共集資個cost係高左
雖然都係0.x%既影響
但係小數怕長計啦

往攬炒個方向睇yes

夜期 零反應

我覺得形象方面好大影響，之前穆迪調低條垃圾波即刻衝出黎回應

財經台手足有咩睇法

junk bond

但成本仲係低過澳門，手足繼承努力

我就冇預期嘅

印象中好似話冇示威制衡既話評級會更低

軍政府又再獲得國際認可

好波

又可以賴示威同人地偏頗

因為最近靜咗

繼續啦港共 我乜都冇哂既時候 你諗住可以獨善其身？ 我死都攬撚住你呀陷家剷！！！

冇期望過 冇失望

穩定? 穩定地係戰亂地區呀?

笑撚死

降級好嚴重 d基金又會抽資

3萬個警察撐起香港呀
下次用槍指住市民個頭逼佢地返工啦

港支融合

正呀

上面係話岩岩先跌完，無可能又咁快再跌落去所以先變做穩定

[各區整合] 721 半週年活動 — 各區整合

主因係中港融合

成績表

#51：下調評級原因：中港融合、政府管治能力低於預期文宣時間到

其實moody就無咩人理既
不過通常都係moody降完，其他兩間之後都會跟
777真係打得

正確

想學野，如果其他兩間都會跟，咁點解MOODY會無咩人理？唔係好有權威既咩？

評級機構穆迪將香港信貸評級從「Aa2」下調至「Aa3」。穆迪指，評級下調主要認為香港的體制和管治實力低於先前估算。政府沒有切實可行的計劃解決過去9個月香港政治、經濟和社會問題，反映出內在體制實力低於穆迪此前的評估。

因為正苦廢
出處: 蘋果日報

穆迪信貸評級（英文：Moody's credit ratings）係穆迪所做評級一種，同一啲公司債券，判斷質素同風險。有分投資級同投機級。同一評級代號，長期同短期都唔一樣。

投資級：由好到衰，代號順序爲Aaa、Aa1、Aa2、Aa3、A1、A2、A3、Baa1、Baa2、Baa3。
投機級：由好到衰，代號順序爲Ba1、Ba2、Ba3、B1、B2、B3、Caa1、Caa2、Caa3、Ca、C。

巴打你岩左

之前好係fitch，唔係moodys

推

If we burn, you burn with us !

我真係恭喜你呀

我真係恭喜你呀

攬炒層面黎講絕對好事黎。香港政府借錢會越來越難，或者要俾更高息。 =支那越難利用香港借錢
結論：同志仍須努力

好消息

#51：下調評級原因：中港融合、政府體制及管治能力低於預期文宣時間到

可能見黑狗多次腰斬遊行集會
政府已經全無制衝𧗾
進入軍政府狀態

減信用
一個人無信用
咁你話好定差？

我google左應該係兩邊都有，我第一版有quote moody 四個月前降級既新聞

穆迪正式調低香港主權評級至AA3

-香港政府未有實制的計劃，解决過去9個月香港市民的人權，自由和全民普選問題

-香港獨立自治權受中國嚴重干預，在回歸23年中最為嚴重

因為啱啱先跌一個grade

好消息啊

又話係人哋錯㗎喇

向B進發 加油

軍政府只用武力解決問題
其實仲有「法你老母治」計數
留返下次再降啦

If we burn, you burn with us.

正，公喜曬

其實Aa3已經係幾麻麻

向單A出法 就快同中國一樣

巴打借link一用，我想寫好d個pin

穆迪你係咪搞港獨

1.22荔枝角收押所
1.24荔枝角收押所
1.27和你shop 彩虹戰衣

*不要屌狗

多聲援出庭手足

加入工會
tg: hkonstrike
FB: 二百萬三罷聯合戰線
‼️連儂廁
‼️Twitter戰線

熱烈地彈琴熱烈地唱

兩次下調評級大致原因：中港融合、政府體制及管治能力低於預期文宣時間到

原文Source：

外國勢力
將會設立中國評級

Aa都企得好硬

特區政府對此決定表示不同意和相當遺憾, 特區政府由6月至現在以最大努力處理示威活動, 亦漸見成效。政府各級官員一直緊守崗位, 依法治港亦得到中央政府極大支持, 絕對相信警隊有能力止暴制亂。

我相信對紐倫港黎講AA3應該係一種侮辱，可惜我地比支那管治緊

點會冇人理？

我腦入面已經大概知港共聽日篇新聞稿寫咩

#80位巴打話其實moody就無咩人理我請教緊ONLY

可以好老實講以前人地俾個評級你係因為你同大陸兩個可以區分到
依家你都沖埋去你憑咩可以話要高分D

Copy 埋個中文俾大家用:

評級下調至 Aa3 的理據
香港的行政和立法部門對引發持續示威的問題缺乏有效回應，此外，行政和立法部門日益出現惰性，這些情況表明香港的體制和治理實力弱於穆迪先前評估。

當前示威活動的根本驅動因素當然是根深蒂固且難以處理的。儘管如此，面對部分市民的政治訴求以至普遍市民對生活水平、房屋成本和經濟機會不均的關注，香港政府的反應明顯緩慢、遲疑和不確定。在經濟和社會方面，雖然政府自去年 8 月以來已經宣布了多項財政刺激措施，但穆迪預計迄今所提出的措施將不會有效改善住房負擔能力，也不會開始解決更平均分配收入和財富的要求。此外，在 2019 年 11 月 24 日舉行的區議會選舉中，投票率創歷史新高，導致泛民主派候選人佔壓倒多數，對此政府也並未明確作出結論和提出具體行動。

對於當前的政治或社會和經濟問題，政府均未能有效回應，也未有明確應對計劃，這可能在一定程度上反映出內在體制實力低於穆迪此前的評估。這也可能表明，儘管「一國兩制」的政策在過去 20 年一直支撐香港的自治權，最終反映了香港特區作為中國一部分的作用以及特區政府對內地政府的責任，但香港的體制在自治權方面的制約比先前想像的更大。

香港的體制面臨的壓力會直接損害其信用質量。此外，若香港體制的自治權發生實際的或預期的變化，會增加外國政府的行動對香港競爭力和經濟實力產生負面影響，並進一步阻礙決策有效性的風險。對此，近期最顯著的例子是美國國會通過了《2019 年香港人權與民主法》，據此美國國務院和其他機構將從現在開始進行年度審查，以確定香港政治地位的變化是否有理由改變美國對香港的貿易政策。

跟返呢個template 改，半分鐘出貨

巴打篇中文版邊到搵

簡單啲黎講啲評級機構工作就好似係打手工作咁，好似啲股評人推測未來價格咁，呢啲新聞當娛樂睇下就算，完全唔會有任何實際性幫助，回帶睇翻雷曼就係一個關於評級制度好好笑嘅例子

WHAT COULD CHANGE THE RATING DOWN

Moody's would likely downgrade Hong Kong's rating if it were to conclude that Hong Kong's economic strength and/or the quality of its institutions are weaker than currently assessed. In particular, still closer institutional integration between Hong Kong and China would likely constrain the autonomy of Hong Kong's legislative, judiciary and/or executive still further, contributing to a downgrade.

An erosion in China's credit profile would also be credit negative for Hong Kong.

Moody講到明支港如果繼續融合，評級將會繼續下調 於是乎支那公司想利用香港分公司借錢成本將會更高

穆迪唔識嘢
淨係得林鄭政府同陳茂波識

hsi日日升

咩叫評級機構
你唔滿意咪自己搵支那公司評級囉

我就係想睇呢d.jpg

政府的錯,好中肯

中國好似係評A1. 柒婆再降一級就會同級。

唔可以一句賴落抗爭者到 就扮受害者 咁即係調低係啱

全世界根本知道由上年6月到依家發生嘅事，政治問題由暴力打壓
係on9嘅政權先會咁做。

唔好以為人少咗就當冇事發生過，畀人嘈醒咗嘅人冇咁易瞓返著。
咪以為派D糖可以救到自己 ( 好多人根本攞唔到 ) even就算我真係
受益者都唔會原諒你依條柒婆。

打香港年青人係要付出慘痛代價！

最好就F啦

政府發言人有咩講

人權法嘅真正作用
世界一哥唔撚認可香港，香港同支那完全冇分別，憑乜嘢享有更高評級

但入面既內容屌到港共一面屁，用黎文宣幾好

就係因為本身負面所以降一級,變做下一級既穩定

影響好多野，例如企業同政府發債成本增加，融資難咗，又例如影響外資嚟香港投資、走資、港匯轉弱。

對mtr/海洋公園等香港政府有份嘅公司都有負面影響。

責任完全在於政府，政府同中國越走越近、管治不力而令到評級下降，各位文宣手足可以從呢啲方向出發，感謝付出

你自己靜左咋ON9

市場暫時唔會見到有任何反應，除非一下大躍進降級，整體國內同香港經濟發展進一步減慢放緩，加上中美貿易戰仍然存在好多不確定因素，黃色經濟圈方向正確，加快左depression嘅進程，預計3-5年內經濟會徹底性崩潰

的確

評級展望正面,等於評級機構準備上調香港之評級。
評級展望負面,等於評級機構準備下調香港之評級。
評級展望穩定,等於評級機構準備保持香港之評級。

香港之評級,由Aa2展望穩定,變成Aa2展望負面,再變成Aa3展望穩定,此是順理成章。

如果局勢再慢慢惡化落去,之後推演如下:
Aa3穩定 變 Aa3負面 再變 A1穩定 再變 A1負面 再變 A2穩定 再變 A2負面 再變 A3穩定 再變 A3負面 再變 Baa1穩定......

如果局勢急劇惡化,可由Aa3穩定, 一跌跌幾級。

你個名

如果仲係角負面。。。。下野就連高級都冇埋

乜香港政府有發債咩

手足繼續努力

香港正苦都唔覺得自己缺乏有效回應
出三萬黑警打柒香港市民仲唔算回應左?
穆迪真係識條春

當1 2 3級,當1係最高
1(穩定)咪最高
但佢跌到去(負面)就證明係downgrade緊
而負面得耐咪又唔理又無好轉跡象咪跌落去2既(穩定)咁樣
如果再差d咪又跌落2(負面)
之後再跌落3(穩定)咁
明白?

好似仲有個信貸評級幾個月前都降左
唔知今次會唔會降埋

最衰都係佔中

之前我話過總結香港司法不公比呢d機構降香港評級

咁直線

下年都過唔到

人地評級權威 睇到你政府破壞法治 調低評級好正常 政府就係淨係識屌人無事實根據
同話無見到警暴一樣 無撚用做鴕鳥

正
攬炒

有黑警治港就得
邊個唔聽黑警話就變被浮屍

其實香港政府好少發債 調低信貸評級對香港政府冇乜實質大傷害

正

好似個人信貸評分咁。覺得你還錢嘅機會低咗，即係借錢俾你風險大咗，所以借錢俾你會收高啲利息。要記得債券都唔少係幾十年後先還錢。

隻波狗上次咁驚青衝出黎回應，應該好影響香港既形象

要將香港總結司法不公發過去
等金融機構再降級

個降級理由係明屌林鄭唔識管治 , 似係一個通諜迫鳩習種換人

因為大堆支那股排隊上市圈錢 , 而信貸評級會直接影響上市融資成本

好

一日最衰都係佔中搞到武漢肺炎

如中共嘅願
香港同中国嘅距離又近咗

真係要講既話其實係rating agency冇咁既expertise去price CDO照搬投行個錯model
普通sovereign debt/corporate debt應該都算有公信力
利申靜係睇過the big short一次

記得巴打你之前個PO

要降到b先基本消費

美國趕緊中資走
d中資嚟緊香港上市
係唔係會影響埋

話不是這樣說的，評級雖然無辦法有直接實際性傷害，除非一下降幾級。
但可以從評級中推論出經濟進一步衰退嘅風險進一步擴大
而當中經濟衰退風險擴大嘅原因 唔排除黃色經濟圈有份做成

香港政府根本唔駛借錢
乜q野ibond silver bond都係用黎派糖

相對少，但有

咁我就唔知喇

No。係未來短期內唔會再下調評級

無能力管治呀係

唔係咩叫中港融合啊

對攬炒係一件好事
因為評級低融資應該會難左

係喎，睇返佢之前係轉outlook，依家就正式降級

[行動post] 立法會選戰打都唔打就話輸 對得住死去既手足咩?

係你岩，而家先正式降，我都睇錯左

唔夠呀, 再降唔該

其實連續幾季負增長，外資基金已經會轉第2個市場玩

繼續行動

美國佬出手了

我地係要降到E

所以香港未來面臨住一個問題，當外資開始撤走，國內商家/中國政府好大可能就會進軍香港市場 香港經濟結構好可能就會慢慢咁轉形 被蠶食。
讀經濟金融手足要唸辦法避免呢個問題發生，黃色經濟圈係目前嘅方法，但真係要唸辦法睇下可以點完善佢

我地目標係令到信貸評級機構將香港信貸評級繼續降低，而理由係政府管治不足導致民不聊生
穆迪再降就會變同支那睇齊，但個機會率應該唔大因為香港同支那個business law依然唔同
如果穆迪降低支那評級咁香港評級就有機會再跌
目前短期目標係將穆迪展望變做AA3負面
利申以上鳩up

高左1BPS都係1BPS,
加速國內企業攬炒

阿爺啲企業係香港發債又要俾高啲息

其實就好似牛排咁，本身你係Prime，跟住而家個市三大評級機構兩間惠譽同埋標普一早已經降左你級，而家最後一間都話因為你廢而降你級Choice，首先你個市價一定會跌先，即係借錢貴左。上面有人話未必有用，但係客觀上個價錢你係客你唔會俾返以前買高一級個價買啦，至於實際效果港共會輸幾多好難計，但係Aaa3其實已經係澳門個level

同埋理論上香港所有證券產品計價都係用港共個外匯基金票據黎做，按道理如果香港係自由市場既話，評級降，會令外匯基金票據個息率高左，搞到全香港都跌，不過而家政策市，分分鐘聽日gogogo俾你睇

btw港共D招數陸續有黎，遲D你估搞個23條之類會唔會繼續跌，我覺得會

我係香港D商家就好企出黎救市喇，而家已經好蝕，再由得港共黑警慢慢搞，D身家真係不停跌

份野講到出口話港共根本無辦法管落去

你唔好on9啦
三跑二千幾億，至少三分一要借債券，仲有三分一1516緊借唔借債券，btw如果想有基本有意義既討論既話麻煩俾D基本金融常識或者時事常識

Moody果拳係打左係支那公司身上
好多支那公司係香港發債, 而當香港信貨評級調低, 佢地債券評級都會相應調低, (冇記錯有Rule係公司債評級唔可以高過發行地區評級)
AA2 跌到 AA3 個 credit spread average 都大左 11 bps

支那公司好多而家靠不斷發新債還舊債吊命, 就當佢發行10億美元5年債, 利息高11bps 姐係利息成本起碼高左 0.11% x 1B x 5 = 5.5 Mil USD, 仲要支那公司債務問題持續惡化 + 有機會繼續下調評級, 永續滾大債務雪球

sor, 下次轉紅色

三跑係香港機場建設稅到比

我記得之前垃圾波叔先話外國評級對香港無影響

當短期融資 , 信貸評級降一級 , 每融資100億元一日利息就隨時多 4-5 萬 , 萬一股票短期唔升就會仆街 , 變相風險大左

乜原來債券係香港政府自己名出
長知識了

三跑係機管局
外匯基金票據係外匯基金
如果唔叫香港政府既ok

國企違約=中共違約

Not exactly, 公司發債同金融機構計portfolio credit risk 或者solvency ratio都係要睇credit rating ge, 低credit rating 一來公司發債成本上升，二來金融機構solvency差左要hold多d cash, 點都係負面

你當林大總統死架

柒婆心諗 香港死咪死囉 香港後生仔死晒都唔關佢事 最緊要就係佢嗰兩個仔冇事

今次無屌司法
下次降級可能係司法不公 三權合作

當一切完全不像你預期

邱騰華

outlook 係一個indicator 睇下佢有冇機會降級

thanks for fc

都係兩條A ，一個細grade 唔太大影響

穩定地下降

Moody真係好撚準

時事達人金融專家做咩潛水
上番黎賜教啦喂

嘩哈哈哈～終於做野啦，下一個到S&P

穆迪係咁玩，一級級下調
穩定
轉負面
下調評級 穩定
轉負面
下調評級 穩定
轉負面
。。。。。

多謝穆迪
快D再調低D啦

唔容許外國勢力干預 香港有高度自由 下刪1000字

手殘負皮

Up

訓左幾耐？ 換人會解決到問題？

人地就係旁觀者睇清楚個大局先調低

其實班狗官係咪唔識講第二樣？淨係識話人錯自己岩？

商業社會不嬲都講個信字嫁啦
自己做d野影響人地對佢既評價就反咬人地欠缺事實根據 係老屈
而家人地講明唔信你呢個垃圾香港政府管治呀 唔反醒下點解人地唔信你？

實有廢老藍絲話係外國勢力既陰謀

你真蠢定扮蠢

港共好緊張

幾時去d

其實近大半年港息抽高，已開始反映咗香港政治經濟嘅risk premium

所以連香港主要銀行兼債主HSBC嘅評級都會下降，支企冇錢還，香港銀行首當其衝

調得少啦，如果考慮埋香港容易受大陸疫症傳播，應該再將評級調低啲。

再低啲

恭喜

繼續攬炒

仲有a 屌

信貸評級機構穆迪投資，下調本港主權評級一級，降至Aa3，但評級前景就由負面調高至穩定，下調評級主要反映香港的體制及治理實力低，於先前估計。

美國克林信大學經濟系副教授徐家健認為，穆迪報告可能對本港經濟，並不利好，對投資氣氛及企業融資或借貸成本，亦有負面影響。

他指出，國際評級機構報告，很少提及政治元素，英國脫歐就是其中一個例子，但香港出現長時間抗爭活動，特區政府超過半年都未能處理，則較為罕見。

徐家健說，如果香港的社會事件持續，尤其是警方處理手法，令人感覺只是聽從内地的指令，外國可能會認為「一國兩制」變形走樣，日後就不排除香港的評級會與内地看齊，但他表示，穆迪並非個別政客或者外國勢力，相信特區政府有望檢討管治方式。

絕對係攬炒嘅milestone

聽日柒婆行會前見記者，實會講唔同意外國勢力別有用心地將香港降級，話香港喺佢管治下，有效落實一國兩制，睇唔到法治同自由受到任何損害。

好正

個意境

非常好

計埋豬奶非典,應該下調去C

好似已經講左
話好遺憾

B已經係垃圾級別

咁點發債啊? 邊個買? 左手賣右手啊?
咁凸府應該開始好焦慮不安嘅啵.

即係我哋要畀啲心機攬炒

重播返上次果段得啦
唔洗再講

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

北京2022年冬奧會企業贊助商不應享有稅收優惠
27 號又到期, 仲差約 17028

新白宮聯署：計劃香港雙普選

加入工會

S&P仲未肯downgrade香港
希望下次可以見到S&P出手

人地down你grade就係因為你同中國走得太埋，仲起到講咩大力支持越似中國越down你grade，自己攞嚟衰

愈驚就會寫愈多廢話

一國兩制，笑話黎

If we burn, you fucking communist HK government burn with us!

美國係咁，三間評級公司，一間間去降級迫鳩你就範

美國準備打 金融戰 的先兆

過年唔止影響中資
更加會影響外資
睇下香港政府幾時跪底 林鄭又比人爆一單大野

差左句「表示遺憾」

林鄭暴政大灑過百億燒錢買豬心，連空殼都唔剩低俾下任。

港共政府幾時落台

原來有中文新聞稿，唔怪得正苦咁快應機

仲有黨呀

屌埋司法，呢個地方最少俾人 downgrade 二級